韓國轉機一問

book左機票香港去溫哥華，中途會係韓國轉機停一日，航空公司寫行李直掛，係咪即係出境我都唔洗拎行李？同埋如果我想拎行李出境可唔可以同航空公司要求？
利申:第一次出遠門，我搭大韓去